[求屌醒]砌機list求評

小弟新手上路 自己爬文揾左啲啱自己用既硬件 想大家幫下眼睇睇有冇地方改善

Budget: 13k
用途: 打機(pubg, battlefield etc) 想可以暢順地打機

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151 $2480
主機板
- ASUS ROG STRIX Z370-E GAMING $1990
顯示卡
- MSI GEFORCE® GTX 1070 TI ARMOR 8GB GDDR5 $3999
RAM
- G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 2x8GB F4-3000C16D-16GISB $1340
火牛
- Corsair TX-M Series™ TX750M 80 Plus® Gold 750W Certified PSU $949
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $319
SSD
- Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD $775
機箱
- Cooler Master MasterBox Pro 5 RGB ATX $685
散熱
- Noctua NH-U12S $399

順路一問
以上機list配咩mon好

唔超頻唔使買z 板
I5 打機夠做
推高張卡啦

打機 144Hz mon 我都想換

MSI GEFORCE® GTX 1070 TI ARMOR 8GB GDDR5 $3999
係都換gaming

G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 2x8GB F4-3000C16D-16GISB $1340
垃圾ram黎 跌到1條200蚊都要諗過

隻牛落650w
換到rmx

2k 144hz

i5 同 i7 效能唔會差好遠咩？

rmx係講緊呢個？
Corsair RMx Series™ RM650x 80Plus Gold 650W Fully-Modular PSU $935

咁RAM有咩推介

差嗰三幾百 直上8700k

想再順路一問
依家啲機係咪應該要裝windows10 windows7得唔得

佢RAM選擇3000，可能超RAM。
Z板原本預超頻，供電都好啲，唔超頻用Ｚ板都會耐用啲。
不過同意打機推高張顯示卡，intel RAM 2666同3000差唔多。

Win7/10邊隻都得
隨便

不過我都寧願你換1080ti
好過上i7

當然有錢就why not both啦

同埋我覺得買隻獨立ssd俾os用比較好
啲驚就放係另一隻ssd
啲av就放普通hd就可以

係,tx無咁長保養
呢隻10年

ram就14xx$考慮轉用adata
多200幾300就可以用rgb,1700左近就有3200mhz
一分錢一分貨,莫做2手執a屎煙條佬

i7 8700k

點解要分os落第2隻ssd到

係呀，i7 8700同8700k 價錢都係相差300左右

以前聽frd講 adata hdd勁易壞 ram會唔會都咁

好 唔該巴打

我見咁多人講超頻 想補充返我唔識點超
因為本身條list係預用1080既 所以參考左啲1080list 見好多都用超頻野 但後尾計過over budget 所以轉返1070ti
如果唔識超頻使唔使又轉下啲板同RAM

我覺得性價比黎講1060 6gb同卡王1080ti 2楝1

前者8k後者行i5 8400/8500 行b360版
後者15k左右8700k + z370版

發光風扇，機箱，塔式散熱，無信仰又唔驚爆就上淘寶買，又慳d留d預算升下d ram

好過你依家13000 70ti 唔上又唔落

xpg都有機畀ryzen搞過
rgb版都係呢年先出

驚既可以用gskill 隻t字頭既rgb 同頻同激數都係差唔多價

多謝你既意見
RAM可以點升法

呢樣真，都13k唔差在加多2k上1080ti
8700+1080ti平民黎講到頂了

巴打如果有最後總結可以整合條list出黎嗎？
我最近都想砌機打機，但係我完全0砌機知識，留名學野

窮西i3 8100+h310 ,onboard 夠打lol, 窮唔晒加條1050ti 4g, 流暢食雞
5千內，唔要卡3千多d

主流i5 8400/8500 + b360版，卡用1060 6g, 唔好買1060 3g包你後悔
7-8k

頂級玩家i7 8700k+z370版，1080ti
15k

ram 2666/3000 8g基本，有錢2條 8g

火牛機箱散熱 ssd hdd自已看著辦

裝嘢個陣唔好裝係c drive
包你os好少出事同保持到快感